全國政協委員彭長緯：港台記者應該知道「一個中國」立場，批評記者窮追猛打挑釁，已向港台及通訊局投訴。

source: hk01 (唔貼link)

近期位處政治風眼的香港電台，再有爭議事件。港台英文節目《脈搏》（The Pulse）最新一集講述肺炎疫情最新情況，以視像方式訪問世衛助理總幹事艾爾沃德（Bruce Aylward），問及對方會否重新考慮台灣的世衛成員資格，惟艾爾沃德未有回應，其後更疑似「Cut 線」，當記者接通後重新提問，艾爾沃德僅稱中國的防疫工作做得好。

全國政協委員、「公營廣播關注組」召集人彭長緯質疑，港台記者應該知道「一個中國」立場，「不應當（台灣）是另一個國家去處理」，批評記者窮追猛打追問世衛高層，屬「挑釁」行為，「關注組」已有成員向港台及通訊局投訴。

民主派立法會議員朱凱廸則指，港台這次在訪問中展示其獨特位置，「這應該會成為港台最新的罪名。」港台機構傳訊及節目標準組總監伍曼儀接受查詢時表示，記者只是正常發問，不認為有大問題。

有關片段在網上瘋傳，民主派議員朱凱迪在Facebook表示，從節目訪問看到世衛高層回應台灣問題時有兩大原則，包括不會直接回應任何與台灣有關的問題，以及不會提起台灣，他認為兩個原則的目的，「是確保沒有任何一個出自世衛高層口中的字跟台灣相關，斷絕任何後期剪接的可能。」

朱凱迪認為，港台這次在訪問中展示其獨特位置，當世衛不會接受台灣媒體專訪，世上亦不會有很多記者願替台灣向世衛直接質詢時，「這應該會成為港台最新的罪名。」

「公營廣播關注組」召集人彭長緯批評港台記者行為「挑釁」，「窮追猛打迫對方答你想有的答案，有既定立場，行為不專業」。身兼全國政協委員的彭長緯指，在國際層面上，台灣是中國的一部分，「記者應該知道一國中國立場」，不應把台灣當成另一個國家，形容記者行為「出醜」。他又稱，有「關注組」成員昨日看過節目後，已立即向通訊局及港台投訴，但「關注組」暫未有進一步行動。

不過，資深傳媒人區家麟撰文讚賞記者的提問有四點值得學習之處，包括不懈追問、問題簡潔、態度從容、敢於提問。區家麟稱，當受訪者避答時，記者多次追問，即使被推搪、視像斷線後仍繼續發問；另外他亦讚賞記者的問題簡潔且態度得體，令被訪者無法逃避或施展「語言偽術」。

港台機構傳訊及節目標準組總監伍曼儀接受《香港01》查詢時表示，暫未收到相關投訴，詳細情況要再作了解。對於記者的提問，伍曼儀認為是正常發問，不認為有大問題。她又指，向受訪者追問是採訪技巧之一。

話口未完就出嚟打壓啦

新聞自由喎

咁下次問世衞好唔好踢中共加台灣入去囉
一個中國嘛

世衛既人關佢撚事？

咪on9啦要條政協柒頭
當初中華台北觀察員身份點計呀

台灣就係國家

世界只有一個中華民國

有立即又話有立場
冇立場又話人挑釁
肉鳩酸到

一個中國即係一個中華民國
無撚問題喎

記者就係要問問題
on99只有中國係無記得

佢應該要向教育局投訴
而唔係通訊局

記者點解要俾面你?

繼續撐港台

記者幾時有違反一個中國原則，佢只係問WHO對台灣防疫工作睇法
只不過係WHO班支那走狗對號入座

寫信寄email讚Yvonne Tong呀
趁班廢老仲等緊中譯
會考30分嘅連登仔無理由唔識寫呀

所以話支那人係另一個世界
全世界都笑鳩佢唔識答cut線
佢地就話做得好好

關你撚事咩

人地問台灣做得好唔好
冇講過台灣係唔係中國一部份
問你會唔會考慮
你連唔會考慮或者諗下先都唔敢

感謝五毛增加hit rate

仲唔開始 work from home 嘅公司到底諗緊啲咩？
全世界國家都寧願用停止經濟活動來減低嚴重性
香港人仲要準時返工

特別係一啲工種完全係可以 work from home
減低傳播速度人人有責

這政協對香港台灣同胞狂追猛打，企圖分裂港台同中國人既感情，理應重治叛國罪，為一個外國人罵香港人，他是不是狗日？

咁一係踢支那出黎 加番台灣入去

岩啦

踢多一腳

中共好快體驗

你自己唔答
跟住話聽唔清楚
點窮追猛打？

真係成隻狗樣

如果係一個中國原則咁點解唔講得台灣

呢單嘢要係 Twitter 煲大佢，係中蟈破壞香港自治其中一項證明，順便可以用外力救港台

彭長緯，SBS，JP（1953年－），香港民建聯副主席，前沙田區議會副主席[1]、第十二屆全國政協委員[2]。畢業於聖公會牧愛小學。曾任環境保護運動委員會委員、區域市政局議員、臨時區域市政局議員、沙田區議員等職務。

衡出黎柒

Pish

支那人完全沒有普世價值

只有黨

推

Push

Send email讚港台

有冇人去閻王廟貼彭生個名去油鑊度?

問題係中性嘅，係聽嘅心邪

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

共產黨對台灣有行政權未

含柒啦佢

個記者撚有講佢係咩立埸?

而家外界有壓力要求WHO俾台灣加入
問下佢地會唔會繼續堅守一個中國原則都唔俾?

問one China 點解台灣 excluded ?

支持港台

嫌條片未夠多人睇?
搞大佢搞大佢

問台灣入唔入得關「一個中國」咩事

A

WTO條友答非所問喎

學台灣人咁講：蛤！？

邊撚個 屌你老母 垃圾DNA就收皮啦 阻撚住地球轉

我諗緊係咪有另一條片人地都無講台灣係另一個國家定係連武漢北京都唔可以講，只可以講中國

一你老母中國

窮追猛打條毛？
你Wi-Fi差收唔到咪再問過囉 有咩問題

明目張膽打壓自由

傳左出去lu. 收唔返啦

呢個要tweet

干犯咗邊條守則啊 講丫
守則又唔識 言論自由又唔識
記者職能就係要監察社會又唔知
學咩人投訴

一你老母 台灣先係中國 支那係偽中國

push

呢班傻閪真係唔知道呢單野係twitter 煲到幾大

不如以後邊個再講「台灣」呢兩個字就拉去打把啦好嗎？

咁又唔好咁講，第一句係問membership問題

一個中國，一個台灣
有咩問題？

一國兩制唔計港澳台確診人數
淘寶都叫海外地區
淘寶係咪想分裂國家

咁又點
條世衛友可以直接答

台灣都唔撚係中國
on撚9

一個中國係中華民國
關你共產黨撚事咩，一個得70年貨仔要人地四千年歷史古國認你做老母都on99

只有人地覺得柒既野
支那人先會覺得型

佢條垃圾，做左廿幾年穗禾區議員，上年推唔到新人頂佢個位
依家出黎就搞搞震

中國0確診 香港點計？ 邊個違反一個中國

台灣人知道未？

叫佢收工啦
今屆沙田區議會交棒失敗

大陸人好7

支持中國
一個世界 只有一個中國
一個中國 就是中華民國

問問題都唔可以

邊到有窮追猛打隔住個mon問左一句就比人cut線喎

曲線證明who係維尼的不可或缺一部分。

全國政協應該知道基本法對於一國兩制同言論自由的論述囉

係
條友答:“we will always consider all the options”之類模稜兩可嘅答案之後話有其他meeting要開咁走人都無咁柒

佢收工啦
今屆沙田區議會交棒失敗

維尼唔鐘意

中華民國

taiwan no 1

唔通有兩個中國咩？

成班奶共友肉酸到呢....
係咪又要驅逐香港記者出香港

已經柒遍全球啦

做乜啫關一唔一個中國撚事？
人哋講緊台灣喺武肺處理方面嘅嘢

點呀，禁埋「台灣」兩隻字囉，好似哈利波特個佛地魔咁

洗黑錢公司

所以幾時都話大陸人唔抵可憐

share 左未?

old news:
梁家榮表示，新一輯《頭條新聞》啓播後，上月1日至本月8日共收到3萬多宗讚賞，另有6000多宗意見和投訴。

識做啦

所以更加要有行動幫港台

港台呢次插到WHO應一應 但你哋記唔記得港台就黎俾軍政府搞到唔掂？

正

一個中國係支那強盗邏輯 關香港咩事

寫去通訊局？

搞清楚邊個出醜未

美國可唔可以快d剷平呢個國家

好心班親中撚啦
依加跳哂出黎.世界社會只會更加覺得強國同WHO有野既姐

樓主pin#24

一個中國？
果個咪支那囉，台灣咪另一個國家

國際開始關注who係好事

收皮啦支那狗

又係民賤聯人渣

班政脅撚識咩，嫖吹飲蕩就識。

今日先知呢條友民建聯副主席
平時做開咩

大家要撑港台

其實上屆出動埋曾鈺成拉票都只係僅僅贏到

投訴咗外交部未？中國官方都唔係「一個中國」立場喎

仆街啦屌你老母 港台頂撚住

DLLM

好啦wor 蟈從來都冇講過話有新聞自由

世衛支那組織黎

乜鳩都要跟政府立場，所以話支那係冇記者嘅

中共既狗又出黎吠兩聲

人地幾時有提台灣係國家

台灣曾經係成員，即係之前已經有先例，問無咩問題。

cls

當然無問題啦，純粹想同位巴打解釋返個訪問問緊咩

糾正返巴打講既野姐咁難明咩

基本法有講新聞自由。佢依家係等如大大聲話基本法係垃圾歷史文件。可以上twitter 煲大佢

班閪人自己對號入座

其實呢件事最應該低調處理
發大左踢爆世衞d野 支那國會好撚大鑊

好on9 又出來獻世 政協

全國政協委員、「公營廣播關注組」召集人彭長緯

Who ?

香港電台 ccu@rthk.hk
通訊事務管理局 webmaster@ocfa.gov.hk

記者只係採訪同報導政府立場，不存在個人意志
佢地覺得

真係CHO
洗唔甩 揚晒天

世衛既人咪中國嘅人囉

新聞自由

得你自己一個話一個中國

唔夠，要多啲人做任務呀
由其而家係屋企咁得閒

台灣曾經以「中華台北」身份參加世界衛生大會作為觀察員，大陸都有同意。

你知唔知呀彭政協？

掉返轉唸，支那人屌個記者即係我哋做啱哂

一個中國立場但0感染

Pushhh

邊有窮追猛打？條友話聽唔到條問題先再問多次

行為不專業
叫之前話 炒有線編輯係合理班兒登仔 講兩句

一個中國咪就係指中華民國

搏自己唔中
僥幸心態 冇事人地停 你唔停 執多舊
冇事果陣 梗係冇事嫁
出事果陣 .....先再算啦

香港大把老細都係咁

所謂既一個中國立場係單方面
全世界唔認同都係冇用

終於都黎料

政治凌駕抗疫
收到

可以去埋rthk the pulse同yvonne既Twitter 讚佢

佢又會話新聞自由不高於国家blablabla 有自由唔等於為所欲為
中国特色新聞自由

on9 就算係咁都係條粉腸話扮斷線人哋先追問

香港同澳門都係世衛個西太平洋區域委員會裹面
條友可以話考慮緊比唔比台灣入委員會就得

新聞自由唔係就好係乜柒都問得咩

大到譚生收左匪國幾多錢細到雜種同譚生有無做過愛都問得啦

一個中國係咪指台灣？

你個立場關RTHK咩事？

支持一個中國原則
中華民國正統中國
只有中華民國自由地區
中華民國淪陷災區

咁大反應，即係記者問岩左

要推到世界去保護港台

一個中國，香港同澳門都喺世衛啦

一個中國嘅話 點解唔將台灣嘅確診數字 計埋入中國到

我都想相信台灣係中國一部分

但我從來無見過習近平出現係台灣

我點會相信台灣係中國一部分呢？

點解佢又唔批評世衛組織不澄清一個中國原則呢

一個中國，中華民國。

已經like左自己人同report 五毛

點解唔可以，以前都係觀察國

佢地完全活喺自己世界

即係港台做對了

[更新版]到底大家撐唔撐港台

問都唔比

感謝支那畜炒熱個topic

中國人已經入嗮魔，一見到香港，台灣就瘋狂鬧，佢地唔覺得有問題咩？個個從眾心理，媒體，隨便一個人講一兩句就當真，當初李醫生嘅事唔記得嗮啦？人云亦云，完全無自我思考嘅能力，無得救嘅民族……

一個中國但係中國係世衛 台灣唔係

係呀 港台記者應該知道「一個中國」立場
點解世衛唔敢答呀
無問題就答啦柒頭 解釋咪得囉 咁容易
叫個柒頭講「一個中國」囉

睇翻記者會問啲垃圾問題
問警方認為佢地有冇做錯
on撚9

事實上 台灣係一個獨立國家

又係呢條友呀

記者有講過台灣唔係中國咩

Template:

Dear Sir/Madam,

I am writing to commend Ms. Yvonne Tong for her excellent interview with the World Health Organization (WHO) director-general Dr.Tedros Adhanom. In the interview, Ms. Tong asked a very insightful question regarding whether WHO would consider the membership of Taiwan, which has shown a spectacular performance in combating the Chinese Wuhan Virus. However, Dr.Tedros Adhanom avoided to answer this very simple question and seems to have prioritized China's political agenda over the potential benefits of bringing Taiwan's experience to other countries that are heavily plagued by the Chinese Virus.

Shortly afterwards, Ms. Tong has been widely praised by the international community for exposing WHO's biases towards China. I would like to express my sincere appreciation towards Mr. Tong, for her brave acts that has revealed the disheartening truth about the WHO, which should have prioritized safeguarding people's health above all else.

I understand that Ms. Tong may now be facing undue pressure from some authorities for violating their political agenda. I hope that RTHK can stand with Ms. Tong and do the right thing, so that she can continue to bring truth to the public.

Best regards,
Your name

記者都無講台灣係國家
係支衛自己個wifi廢斷線

不過你自己明知全世界所有人都當台灣係國家 心虛無計

無錯 一個中國，中華民國

on99

自己放病毒出黎
叫你抗疫你就係度搞政治

做做下訪問cut人線係咪得支那人覺得無問題

請大家一定要利用呢次世衛事件 將佢同港台比人搞掛鉤
如果係外國人(美國)眼中 香港電台係因為呢件事比中共搞 可以利用香港言論自由被打壓 比壓力港共要佢停止搞港台 保港台就睇呢次

RTHK sent
通訊辦彈返轉頭

係webmaster@ofca.gov.hk 先岩

更正
香港電台 ccu@rthk.hk
通訊局webmaster@ofca.gov.hk

請各位繼續 retweet 港台訪問WHO 條片，間接令港台嘅地位受到美國同盟友關注(尤其係佢哋嘅政界人物…）

將港共支共搞尻港台，等同扼殺香港言論自由，破壞一國兩制。呢條前民賤聯副主席，準備加入制裁名單啦！

記者應該就係要咁

淨係出現訪問對著想講嘅嘢，咁唔係叫做採訪，咁係叫做宣傳

放心 已經估到美國不同議員
Reddit 推上咗top news
柒到個條友畀who刪web page

國際上應該孤立China
然後承認中國台灣，台灣取替中國
所有國際事務外交都唔應該俾China參與

估=推

然後香港係中國台灣嘅一部份

問個問題都唔比？
有種你咪答no囉
有機會比你答 自己唔答

一個中國 中華民國

唔該一齊通知 Solomon...

有好處維穩果陣就一個中國，無好處有事果陣就海外地方

香港成為武漢2.0？成人隔離病床爆滿

Mr 定Ms Tong呀
而且佢唔係訪問譚德塞 係bruce aylward呀
其實內容真係冇所謂 唔使下下template

你講我先知

問佢點睇台灣想入 WHO 等於反一中？

死民建聯垃圾戇鳩邏輯
條問題根本中立到爆
條鬼佬鐘意夠膽可以答「唔會」
佢又避

no chi-na cunt is innocent...none.

一個垃圾廢物中国
一個香港
一個台灣
香港及台灣不屬於垃圾中国

到底佢地可以當不可分割既一部分呢句話當係真理。。。。直至幾時？

多謝你搞大件事啊
原本真喺驚冇人知

屌你老母，汪辜會談無結果，惟有講一個中國，各自表述，係一句野呢，斷章取義

push

[更新版]到底大家撐唔撐港台

挑 佢夠薑咪答句no lor

一個中国呀嘛

記者個IG仲俾人攻擊緊
大家快啲幫拖同埋send email去RTHK讚賞

咁台灣點解又無入到who又話一個中國 垃9圾

who

大陸人以為記者淨係可以覆述官方信息唔可以有立場嘅話大公文匯呢啲係咪都要批鬥

控制一個人最高境界係連佢思想嘅自由都鉗制
仲要被打壓個個人自己都唔知自己腦已洗

仆你個臭街 你要搞大佢 就一於搞大佢 推你條友上國際

除消香港澳門身份未,一個中國立場,朋咩有3票

雖然人地英文節目，但我照用中文打讚揚信

wow fantastic

done

有巴打提我打錯咗條友名
你地要用既話就執下先send
有唔少grammar mistakes

貴為區議會前副主席

香港夠喺世衛有位啦
條撚樣快d叫世衛取消佢啦冚家鏟

邊鬼個黎?

一中原則
一個中國 一個台灣 係唔係咁解

樓主可以 pin email 嘛？

btw 我都寫咗了，你又寫咗冇

原來呢個世界真係有平行時空

一個中國-中華民國

[任務整合]我哋一齊嚟守護香港電台，做佢哋嘅後盾，好唔好

請大家一定要利用呢次世衛事件 將佢同港台比人搞掛鉤
如果係外國人(美國)眼中 香港電台係因為呢件事比中共搞 可以利用香港言論自由被打壓 比壓力港共要佢停止搞港台 保港台就睇呢次

請大家一定要利用呢次世衛事件 將佢同港台比人搞掛鉤
如果係外國人(美國)眼中 香港電台係因為呢件事比中共搞 可以利用香港言論自由被打壓 比壓力港共要佢停止搞港台 保港台就睇呢次

原來世上真係有人覺得
記者問一個問題都係問題

記者做野駛撚你教
屌你老母

食撚屎啦中國共產黨

on9

仲有香港班藍絲

咁台灣確診少，問下專家睇法都唔得？咁人地又聽唔到又斷線咪問多幾次囉

收皮啦支那狗閪

一個中國?

全句係

冇一個中國人係無辜呀

自己打完
鳩打左堆野send左去

咩呀，邊有人覺得個記者有問題呀，巴打講錯野我糾正返姐

你邊撚個呀，投訴喎。慢慢排隊等機械式回覆啦

有新制裁對象-彭長緯

他說：「記者幾時有違反一個中國原則......」
你答：「咁又唔好咁講......」

「佢只係問WHO對台灣防疫工作睇法」條片第一題問題已經問緊taiwan membership，幾時淨係問防疫工作姐，你有無睇過條片呀？我講緊個問題，你就講個前設

唔知止唔止我一個睇到你句回應嘅歧義？
而家仲要被質疑有冇睇過段片
我都係出番去先 唔推喇

一個中國 has nothing to do with Hong Kong and Taiwan